<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>主页 on 蓝盟文档页</title>
    <link>https://wiki.lanunion.top/</link>
    <description>Recent content in 主页 on 蓝盟文档页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Aug 2018 01:11:17 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wiki.lanunion.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>工具的选择</title>
      <link>https://wiki.lanunion.top/site/how-to-build/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 20:30:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wiki.lanunion.top/site/how-to-build/</guid>
      <description>工具的选择 前言 虽然一上来就讲解些晦涩难懂的东西不是很好，但是还是需要用这种方式开头。以下说几个要点，也是在建立站点时最需要注意的地方。如果能够耐心看完应该会有不小的帮助。
 静态站点和动态站点（静态页面与动态页面） 本地生成及部署＆远程生成写作及部署 域名、CDN、SSL 小编我不是全部都懂，或者应该说是只懂一部分。但是没关系，一起学嘛！
 静态页面与动态页面 一句话：
   需不需要数据库
 这时最直观的区别，静态页面最大的好处是不需要数据库，只要有页面生成、渲染及编辑工具就基本能够工作。但是也存在着在自定义时对使用者部分技术能力有一定要求这个瓶颈的存在。上面的区别其实主要是再说一众静态页面生成工具与WordPress这个工具的区别。对于有能力或者有条件的话当然是首推WordPress的。毕竟提供的页面服务相当稳定，主题和插件都很丰富很成熟。 但是对于对工具没有要求的其实静态页面是最好的选择没有之一。主要优点如下：
 可以有效利用免费的pages服务，可以省下相当一笔经费。 由于大部分静态页面生成器是由JavaScript及其变种为基础写的，因此会在一定程度上可以更方便的做自定义。 页面体积小，页面体积小，页面体积小（重要的事情说三遍）。  但是同时也存在以下缺点：
 在部署上有一定难度，上手准备时间长。 重度依赖工作环境。 JavaScript作为脚本语言有很差的可读性。  但是由于本人没接触过WordPress这种工具，因此以静态页面为主要介绍对象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一、校园卡办理指南</title>
      <link>https://wiki.lanunion.top/network/card/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 01:22:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wiki.lanunion.top/network/card/</guid>
      <description>1 校园卡 本文最后编辑时间是2018.08.05，所以这里的套餐情况只针对18级入学的新生，后面的年级可能参考性不强。 校园卡电信移动联通都在卖，都是合法的，各家政策如下，大家自行查看，仔细对比，认真体会，其中：
 校园网并不是必须的，没人强迫你必须办理（有关校园网的详细信息，请看第二篇） 请注意区分校园网和校园卡两个概念,只有电信的12M宽带才是真正意义上的的校园网（电信卡的流量都不算） 校园卡的流量很多，而且很便宜，大家不要觉得好像和外面买的无限（坑爹）流量卡比起来便宜过头了，像是骗子 只有电信是学校真正意义上和学校签订了合同的正式校园网指定合作伙伴，所以只有电信是学校官方指定网络合作商，学校内部连接外部的网络走的就是电信。  下面分别是电信、移动、联通的主流套餐对比。（电信的宣传单因为目前还没有，用的是这学期进行套餐升级时的对比图，以升级后的为准）
电信 移动 联通 三家校园卡各有优劣，大家可以根据经济情况和方便程度自行选择，没必要因为校园网的关系非揪着电信不放，也不要单纯相信某些卖卡人片面的宣传觉得便宜就办其他卡！！！
2 营业商对比 以下为个人总结的营业商对比情况，只考虑上网这一个问题，通话问题不考虑，同时只考虑了大家办理最多的套餐（也就是通常最便宜使用的套餐），土豪请随意。 （详情以各家的具体说明为准，其他的特权（如联通的腾讯特权）这里未考虑，不要说我片面对比，故意引导大家，这里只以和大家平常最相关的上网情况作对比）
   营业商 流量情况（按月计算） 电脑上网方式 价格 评价     电信 20G全国+10G本地+12M校园网宽带+校园网加成 12M宽带（通过网线+Wi-Fi两种方式提供）+手机热点均可（详见第二部分） 59元/月 最贵最方便,没有所谓的“校园”概念，流量可以使用的范围最广   移动 30G校园+10G全国+30G定向流量+其他特权 网卡60G/月+手机热点（网卡流量60G与手机无关） 39元/月（有优惠套餐，这里姑且按原价计算） 比电信便宜,网卡占用USB端口并且有一定的长度，在外出使用和移动电脑时可能不方便(一些电脑例外)   联通 100G校园流量+40G腾讯定向全国流量+1G全国流量+腾讯专属加成（全国流量只有1G！没有本地流量！请考虑出行和假期回家使用的问题） 全靠手机开热点 29元/月 最便宜但最不方便,电脑上网时手机不能没电也不能来电话，还要考虑大量使用网络手机是否会高耗电发热 *    使用热点时电脑USB充电的功率很多只有5W，可能还没耗电快，在图书馆或者教学楼又不能充电的时候可能会很尴尬
以上信息还缺三点：1.强制在网时间 2.中途停机政策 3. 4年之后的资费情况
注解：   定向流量&amp;amp;腾讯加成：自行参考移动联通的宣传单！！！ 手机热点：通过手机开热点形成Wi-Fi信号，供电脑使用；或者可以通过数据线连接手机和电脑，将手机的网络共享给电脑（所有手机都应该支持这个操作，但有极少数人反应找不到设置，不知是真没有这个功能还是没有找到设置）。通过这两种方式共享网络时，电脑消耗的流量也会计算在手机消耗的流量内！ 移动提供的网卡：一个USB设备，长条形，插在电脑上进行上网，因为具有一定的宽度，所以如果有几个端口并排在一起，会遮挡其他端口，导致其他端口无法使用，如果电脑USB端口少需要注意。网卡流量超出后怎么计算请自行咨询。（某些人请不要异想天开的考虑用OTG接口把网卡插在手机上上网这样的操作） 电信的12M带宽和Wi-Fi：这个就是我们平常家里上网的方式。这才是真正意义上的校园网！网！不是卡！具体内容参见第二部分详细解释。   当套餐流量耗尽之后，每家都会限速，其中以电信的768Kbps最少，即96KB/S；移动为1Mbps即128KB/S，总流量超过100G之后，限速128kbps，即16KB/S，相当于断网了（移动还有1元1G流量包，具体情况比较复杂，较真的同学自行了解）；联通为128KB/S。这个速度基本上都只能文字聊QQ，看视频或大量的图片需要等待很久。 就个人经验而言，如果不是对计算机感兴趣或者影视发烧友，一般流量还是够用的（也见过室友看直播几天就把流量全部用完了……），个人两者都是，最近30天流量爆炸，电脑就用了140G……手机的话自我感觉没有干啥特别耗流量的事情（我一般也不在手机上看剧什么的），通常17G左右吧…… 除流量问题外，还请考虑信号问题，是否信号在各个地方都能达到满意的上网速率（有的时候可能信号覆盖到了，但在一些角落地区仍然可能造成死角）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二、校园网</title>
      <link>https://wiki.lanunion.top/network/campus-network/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 12:05:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wiki.lanunion.top/network/campus-network/</guid>
      <description>这部分讲一下超级啰嗦的校园网问题，很长，但是很详细。（指不定好多学长学姐都没弄清楚） 由于这部分很长，所以大家不必一次全部看完，如果只是想了解一下校园网，对办理哪家电话卡提供一定的参照，可以只看完至 关于校园网的套餐和带宽说明（非电信用户的省钱方式） 这个章节就好
 此外，所有的编号项目都可以先忽略掉，等到具体使用校园网的时候再看。VPN对于假期使用内网很有帮助，建议大家先稍作了解并在需要的时候掌握。其他部分可以根据自己的兴趣阅读。 欢迎看完（手动滑稽）。
目录   展开    总则 校园网及其他方式上网的区别，为什么要用校园网 怎样接入内网 3.1 接入内网之后有什么用 什么是校园网，谁能使用它 4.1 怎么使用校园网 4.2 关于校园网的套餐和带宽说明（非电信用户的省钱方式） 4.3 电信网使用体验 4.4 校园网福利 关于选课 其它 6.1 VPN简介 6.2 手机访问内网 总结    1 总则 1.没人规定你必须办理校园网套餐，如果不需要，完全可以不用校园网 graph LR; A(电信融合套餐) --D[校园内网] A --B[校园宽带] A --C[电信校园卡]  2.电信卡用户被称为“融合套餐”，即 大额流量的手机卡 + 12M带宽的校园网 = 融合套餐  3.电信卡流量上网≠校园网≠内网 4.电信卡用户除了单纯的流量以外，还有12M的校园网宽带（电信卡&amp;gt;校园网） 5.校园网同时拥有访问学校内部网络（内网）和访问学校外部网络的权利以及使用学校VPN的使用权利（校园网&amp;gt;内网） 6.非电信用户也可以单独以办理具有流量限制的低价校园网套餐来在特殊的时候使用校园网，享受校园网福利，从而达到省钱的目的 这里的校园网和内网是我个人做出的区分，官方是否认可或者使用这种说法我并不清楚。
 2 校园网和其他方式上网有什么区别？为什么需要校园网？ 这个问题肯定才是大家关注的重点。 最基本的一点，要想方便的使用学校提供的网线接口或者Wi-Fi上网，就得具有校园网帐号，使用校园网进行上网，否则就得通过手机开热点或者移动公司提供的网卡来上网。 我们上网，不管是通过移动联通的流量，包括电信的流量，对于我们学校的网站来说，我们都是在它的“外面”（电信的流量也是通过电信的基站进行的上网，和学校内部的网络是没有关系的）；而校园网是直接连接的学校内部的网络，它在学校的“内部”，具有访问学校部分只支持内部访问的网站的权限，同时又可以访问学校外部的网络。在访问外网时，因为是从重庆大学的内部连接出去的，这个时候的访问会以重庆大学的ip地址访问外面，也就带上了“重庆大学”和“教育网”这样的标签和属性，而这样标签或者属性又会带来其他的作用。
 简单来说，拥有校园网可以直接使用学校提供的Wi-Fi或者网线上网，电脑上网更加方便；有的时候必须使用内网才能完成一些事务的处理，办理校园网可以更加方便的访问内网；使用校园网能够享有一定的福利，详见下文。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三、关于重大邮箱和重大office365的使用提示</title>
      <link>https://wiki.lanunion.top/network/office365/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 22:27:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wiki.lanunion.top/network/office365/</guid>
      <description> 这里只写了邮箱和office365帐户，因为个人觉得这两样东西非常有用而很多人却不知道。另外VPN也非常实用，使用频率可能也更高，但是因为VPN毕竟是个玄学问题，而且学校本身写了足够详细的教程，这里就不提了。
1 重大邮箱  网址为 http://mail.cqu.edu.cn/
 帐号为 学号@cqu.edu.cn 初始密码为身份证后六位（X是否大写我忘了，请自行尝试） 毕业以后邮箱会保留，但是会转变为校友邮箱
 作用就不必说了，关键的时候得靠这个来证明自己，而且会有很多福利。
福利 很多大型企业对教育用户有优待，进行学生认证之后可以享受优惠或者福利（有的网站以毕业之后该邮箱不做回收，所以无法确认是否还是学生为由，需要上传校园卡照片用作教育认证） 简单地说，如果你拥有重大邮箱的话，可以体验到最新版Windows server系统、微软Visual Studio套件、免费的office365使用权限，教育版本的AutoCAD、教育版本的SolidWorks、阿里云腾讯云学生福利及Jetbrain全家桶免费使用的权利。（还有一大堆没列举在此不赘述） 分类上属于教育邮箱的重大邮箱是对高中时期努力学习进入重庆大学的非常棒的回报。当其他学校的学生还要用歪门邪道获得一些资源时，我们已经有权利使用并体验众多福利。 注意：重大的邮箱因为不明原因会出现接收邮件出现延迟，延迟时间从几分钟到几小时不等，收验证邮件的时候请做好心理准备，并请关注是否被收入了垃圾邮件之中。同样，出于该原因非正式场合或者非教育认证情况下不推荐使用该邮箱。 一直以来都有人在淘宝上进行重大邮箱的贩卖。被贩卖的账户通常是密码未进行修改的、从未使用过的以及密码简单容易破解的账户。请各位一定要记得修改密码，保护自己的权利。
 2 重大office365帐户 在内网通过 http://cr.cqu.edu.cn/office365/index.html 网站上的说明填写之后发送邮件，管理员会开通你的帐户并把用户名和密码通过邮件发送过来。 该office365帐户属于微软提供的教育免费版，应该是学校的人在作为管理员进行看管，每个用户拥有1TB的onedrive网盘空间和office网页版的使用权限（无法激活office桌面客户端）。需要注意的是，管理员对普通的帐户拥有绝对的权力，可以修改密码，删除帐户，甚至访问你的onedrive文件（管理员没事干通常也不会来翻你的文件）。该帐户据毕业的学长说目前没有被删除，即使删除，删除之后会提供1080天的时间供用户下载转移onedrive中的文件。 说了这么多，那它有什么好处呢？ 1. Onedrive网盘比国内的网盘更加安全，不限速 2. Onedrive的存储形式更接近于同步盘的性质，而且和系统深度整合，比普通网盘要方便，在电脑上用来备份文件以及多设备访问非常合适 3. Onedrive的通常版因为其网址在中国被屏蔽，所以普通的用户无法直接在网页上访问自己的onedrive，但是教育用途的Office365以及Onedrive是被允许访问的。 4. 最后这一点也是最重要的，在小组合作的时候，如果团队的所有人都拥有这个帐户，可以完美实现多人同时编辑同一文件，对于文档的编辑和修改有很大的帮助 如果是OSX及Linux系统要怎么办呢？如果熟悉wine这个工具的话应该能够进行office软件的安装，由此带来类似的体验。但是说实话Onedrive的同步功能做得相当鸡肋，各位酌情使用。（个人比较推荐自建的Owncloud以及MEGAsync，前者可以保证数据的隐蔽性和安全性，后者则是最好的同步工具 没有之一但是服务器在境外也算是小缺点） 也可以通过OfficeOnline申请用于教育用途的Office，但是步骤比较复杂这里不做介绍，唯一的优点是即点即用，不需要等待很久。
   office share point由于是独立服务，因此只要电脑上安装有Office2013及以上版本就可以享受到桌面端的同步协作（不是教育账户独有，我的私人非教育账户也可以使用） share point请一定记住要在一下几个时候使用：  时间不急迫 电脑内存至少为8GB 网络延迟低于200 文档体积小于1MB    以上各条是小编我得到的血的教训，望各位注意。
 文 \ 罗少航、齐彬烨 编辑 \ 齐彬烨 重大蓝盟 2018.08.08
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>